<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><avaliacao><nome-prova>Análise e projeto de SW - 01</nome-prova><questao numero='1'><enunciado>Um modelo é uma representação idealizada daquilo que se deseja constuir. É possível encontrar diversos exemplos de elaboração de modelos por todas as áreas da engenhaia. Sua impotância advém do fato de que: </enunciado><alternativas><A>Modelos são uteis para testar o produto final no ambiente alvo</A><B resp='certa'>Modelos auxiliam no entendimento das camadas hierárquicas de complexidade de um problema, pemitindo a escolha de melhores soluções para estes problemas</B><C >Modelos não sevem para sistemas complexos de uma única camada</C><D >Ao não se utilizar modelos, a solução final sempre conterá defeitos que serão impossíveis de se solucionar</D></alternativas></questao><questao numero='2'><enunciado>Dentre os benefícios que podemos citar da utilização de modelos na constução de sistemas de software, podemos citar:</enunciado><alternativas><A >O auxílio na compreensão e gerenciamento da complexidade inerente ao desenvolvimento de software</A><B >Facilitação da comunicação entre os diversos envolvidos na constução de um software</B><C >Eliminação de desperdícios resultantes da escolha adequada das soluções</C><D resp='certa'>Todas as respostas acima</D></alternativas></questao><questao numero='3'><enunciado>Qual a diferença entre “Análise” e “Projeto”, no contexto de desenvolvimento de software?</enunciado><alternativas><A >Análise trata da solução para um problema, enquanto projeto detalha o problema/necessidade do usuáio final</A><B >Análise é a codificação do sistema, enquanto projeto é o seu teste no ambiente alvo</B><C resp='certa'>Análise trata do problema que se deseja solucionar, enquanto Projeto Design) refere-se à etapa de elaboração de uma possível solução para este problema</C><D >Análise e Projeto são realizadas para se coletar requisitos nas fases iniciais de um projeto de constução de um software</D></alternativas></questao><questao numero='4'><enunciado>O que é a UML, no contexto de modelagem de sistemas? </enunciado><alternativas><A >É uma linguagem de programação</A><B >É uma técnica de modelagem de sistemas</B><C >É uma técnica utilizada para teste de sistemas estuturados</C><D resp='certa'>É uma linguagem de modelagem unificada e padronizada</D></alternativas></questao><questao numero='5'><enunciado>A UML separa seus diagramas em duas visões complementares. Quais são essas divisões e qual a diferença entre elas?</enunciado><alternativas><A >Diagramas procedimentais, que destacam o fluxo de dados entre os componentes, e diagramas de alto nível, que mostram como os componentes são divididos nas camadas de aplicação.</A><B resp='certa'>Diagramas compotamentais, que enfatizam o funcionamento da aplicação alvo, e diagramas estuturais, cujo foco é na estuturação dos componentes do sistema alvo.</B><C >Diagramas estuturais, que enfatizam o funcionamento da aplicação alvo, e diagramas compotamentais, cujo foco é nos componentes físicos da aplicação.</C><D resp='certa'>Diagramas de negócio, que mostram o compotamento da camada de negócio da aplicação, e diagramas de apresentação, que focam na pate visual do sistema alvo.</D></alternativas></questao><questao numero='6'><enunciado>Considerando os conceitos de análise e projeto oientados a objetos, julgue o item subsecutivo. A UML é um guia para análise e projeto oientados a objetos, e mostra ao desenvolvedor como realizar essas atividades.</enunciado><alternativas><A resp='certa'>Verdadeiro</A><B >Falso</B></alternativas></questao><questao numero='7'><enunciado>UML é um método para desenvolvimento de software que foi proposto para ser aplicado à análise e projeto de software oientados a objetos. </enunciado><alternativas><A >Verdadeiro</A><B resp='certa'>Falso</B></alternativas></questao><questao numero='8'><enunciado>Na disciplina de análise e projeto, são esperadas entregas funcionais do software, de modo a testar a sua viabilidade de implementação.</enunciado><alternativas><A >Verdadeiro</A><B resp='certa'>Falso</B></alternativas></questao><questao numero='9'><enunciado>Aspectos como arquitetura do sistema, linguagem da programação utilizada e padrão de inteface gráfica são especificados na atividade de implementação do processo de desenvolvimento.</enunciado><alternativas><A >Verdadeiro</A><B resp='certa'>Falso</B></alternativas></questao><questao numero='10'><enunciado>Sobre Análise e Projeto Oientado a Objetos, analise as afimativas abaixo: I. A análise modela com foco no entendimento do domínio do problema, enquanto o projeto está relacionado à modelagem da solução do problema. II. A infomação levantada na Análise deve ser discutida e aprovada pelo cliente. III. É necessáio dar atenção as intefaces intenas e extenas do sistema alvo, que precisam ser projetadas com cuidado. IV. Não é verdade que haja corespondência 1-para-1 entre entidades no modelo de análise e entidades no modelo de projeto. Quantas afimativas estão CORRETAS?</enunciado><alternativas><A >1</A><B >2</B><C >3</C><D resp='certa'>4</D><E >0</E></alternativas></questao></avaliacao>